其實六四點會唔關香港事

唔係話要唔要平反件事，而係香港現實上仲係受中国管治，六四雖然發生係中国境內，但係個陣香港人都好關注，香港人係知道屠殺史實。

若果我哋唔再記得六四嘅恐怖，仲點記得中共嘅恐怖，仲令人有感要港獨？

其實六四係香港大部分市民對民主嘅啟蒙

講真六四嘅教訓未必一定係要建立民主中国，可以係令人知道中国同香港嘅分別。

要團結自己人就只要搵到共同身份認同，意識，歷史。

六四事件嘅教育就係其中一樣好好嘅工具。

同意無必要平反

其實本土同獨派應該好好利用六四教育新一代
中共係一個殺人政權信唔過

唔係避開佢話唔關香港人事

你可以屌六四集會係cap水 但唔可以叫人咪撚理六四 甚至應該用其他方法宣揚六四

支那驚撚左啲人知咩係六四 我地就偏偏要用唔同方法宣揚六四俾新一代 分分鐘可以令佢地一齊討厭支那 屌柒共產黨

愈多人知六四 支那個春袋就俾愈多人揸撚住

搞六四要本土化，我覺得可以唔搞燭光集會，改為搞類似八十年代高山大會嘅研討會，俾各路人馬檢討每年民主運動嘅得失，最多之前默哀1分鐘。
(不過又實被拆大台班友屌 )
利申ff

當初梁天琦都係受六四集會有所啟蒙。六四事件依然係有影響力。

某派別要將平反六四，支聯會嘅六四集會污名化，令到六四同香港人生活脫鈎又係好？

本土派若果因為泛民個種年度儀式而摒棄，六四未免政治手段太低，唔識好好利用。

岩呀，雖然我對泛民個種選左舉就算有的民主嘅態度反感。

但唔應該因為呢個原因而唔再理六四。

香港人太睇重錢...

有唔少人屌泛民靠六四掠水

，想就此切割六四，明顯地係正中中共下懷。

果然夜晚少啲五毛，假膠搞事。

近年開始網上有人吹話中共想港人繼續關注六四
其實諗下都知on9

中共每年淨係維穩六四花左幾多錢
俾國際輿論遣責既壓力
中共不知幾想冇人理

但係會有on9仔信

我寧願宣揚928

屌你老母, 香港人被鎮壓, 928集會竟然遠少人於萬里以外29年前既非香港人北京六四?

都CLS

好唔開心既係有人明明知係有呢件事
但覺得冇問題...甚至選擇去相信支那講既冇殺過一個人
仲覺得出黎宣揚班人係搞事..

中共係一個殺人政權信唔過, 泛民班仆街又信中共?

呢堆人年年企係維園個台到架

聽完你噉講
有啲得著

「中共係一個殺人政權信唔過」點解關香港人事呢?
因為係大中華膠眼中, 係事必一定要一統, 一定要對住個仆街支共, 要同支共共存既
所以咪又要共存, 又要唔信佢囉
咁不如你移民啦

點解獨派唔太care呢?
因為獨派係唔打算同支共共存, 係認為獨立先係對既路

點解世界各個國家, d政府, 國民, 都唔care 29年前既六四?
因為佢地係主權國, 唔同支共共存架, 至多係做生意

新加坡華人會好care六四咩? 會好care 支共可信唔可信咩? 唔會
因為人地獨立左

泛民代表左邊個？
你屌泛民同點面對六四係獨立去睇

唔通泛民做既你唔做就係抗爭左？

大家每一日，每一刻，都面對住共匪唔同形式嘅迫害！樓價貴，學位少，每日150腥移民，人口爆炸，以至中國人公民質素低下，全部都係共匪一手造成！共匪不擇手段意欲摧毀香港本土文化，泯滅廣東話！共匪必須要被推翻！香港先有得救！

即係, 六四晚會既搞手,
不斷同你講, 要去六四晚會, 因為唔好忘記中共信唔過
但同時佢又好信中共

連搞既人都自打咀吧, 我做乜要去個騙徒集會呢?

中共直接主動咁干預緊香港
你囉新加坡黎講

火場論咁離地我不嬲唔buy

邊個叫你去集會？

吓? 依家唔係叫人去集會呀, 係屌人唔去呀

李卓人屌人唔去集會喎

你活係平衡時空?

李卓人關我撚事咩
呢度係討論緊六四集會咩？

討論緊港人面對六四問題喎

所以話鍵國派冇腦真係冇腦
明明講緊64
但死都要拉埋去支聯會講
而家支聯會係咪64化身啊?

我發現近年網上有人會將六四扣連落支聯會既六四集會度

因為支聯會朵臭=>咪撚再理六四事件

事實上支聯會唔係唯一途徑處理六四問題
以前有組織搞講座
部份中學都會搞專題週

都痴然線當我李卓人
夠薑咪去佢office當面屌柒佢囉
淨係識網上對空氣屌

所以 退聯 大專院校各自搞活動悼念/反思六四 系正確既

希望多d組織做得仔細d
滲透去下一代

2014：先結束市民佔中佔領活動，然後將佔中精神散落到社區

有朝一日：先結束支聯會六四大台，然後將六四精神散落到社區

好輕鬆愉快既笑容

六四關香港事?
噉十月革命, 印度獨立又關唔關香港事?
哲古華拉夠因為列寧啟發啦, 又唔見古巴慶祝十月革命?
馬來西亞夠因為印度獨立而獨立啦, 大馬咪要慶祝埋印度獨立?
如果再紀念六四=贏國同香港有血緣關係

係喎
唔記得港獨派早幾個月係連登宣佈左香港獨立添
鄰國事務的確唔需要理

其實我覺得唔再平反六四個班人真係好戇鳩同冷血

首先，你地平反緊嘅唔係一堆蝗，係曾經為公義為民主抗爭嘅人。佢地當初咁勇敢企出黎，而家班仆街話咩要本土要點點點就唔記得佢地為中國人付出嘅嘢？無可否認嘅係，我地點都係中國人 但我地想要嘅係一個民主自由嘅中國，唔係比中國共產黨搞到咁撚樣嘅中國，所以佢地當年係為緊我地全部人做好事。

仲有，你地香港唔搞平反六四，最開心係邊個？咪中國共產黨囉，佢地等咗咁多年，都係等呢一刻。

貼地啲啦
就係因為中共同香港關係太密切
先要貼個殺人政權label上去，叫新一代小心呢個政權呀
唔理事既，咪俾人慢慢滲透香港人囉

而家印度有無日日送人黎香港，同洗香港人腦話印度好巴閉呀，要學印度國民教育呀？

其實好簡單姐，問你一句 which country are u from? 都即刻收咗你皮。呢樣嘢係大家唔想面對嘅事實。香港只係一個特別行政區，只係一個區。理性啲啦

贏國送人嚟, 係要大家一齊出嚟反對
唔係走去紀念六四

其實六四同香港係分唔開既 當年中共鎮壓之前香港人一直都有為當時既學生聲援 支持 到之後天安門開鎗 香港又有黃雀行動 所以香港同六四係密不可分 而對六四最有記憶既都係當年香港記者一直喺當地報導 鎮壓之前仲有電視直播住 加上香港地理位置 到而家中共一直打擊住我地

我覺得最緊要搞清楚既係而家年輕人唔贊同既係
平反六四，建設民主中國
而唔應該係平反六四 因為六四係代表住中共點樣打壓有心為國家人民改變既學生
唔認同支聯會既方式咪用第二種方式去令我地香港市民 令下一代記住六四呢件事 一直將佢傳落去
唔係話因為香港同中國係兩樣野 平反六四唔關我地香港人既事 相反 只係建設民主中國唔撚關我地事

英文都唔識 country

支聯會唔好再講「建設民主中國」

改做 自主民主香港，唔好俾中國同化

聽朝大把負皮

我諗而家我地大部分年輕人都係講緊呢樣野姐

你柒少陣啦 邊有外國人會exactly問你喺邊個國家嚟㗎
Where do you come from 頂多咪咁問

不如你柒少陣啦，而家個情境咪就係話如果有人咁樣問你囉 我係外國，人地問我where r u from，我一定係會答 hong kong。問題係真係有人問過咁即係which country 咁咪收咗你皮囉

其實都幾好笑，而家香港嘅社會風氣就係你唔係企個邊就對立。係外國生活幾年，人地問親我都會係咁推廣香港想獨立，香港同中國係唔同。點知當係度留言話要平反六四，講出香港係中國嘅一部分，就比人話係支那人，就要比人叫死全家。

認清事實？不如你問下你自己啦。吖，順便幫手讀一讀第一行吖唔該。

幾撚好笑，而家變咗拎特區護照就五毛

獨派果50人話要唔理六四呀

變左悼念六四都五毛

中國國內都無人理幾時輪到我理
大中華情花毒毒發

人社狗食撚完人血饅頭又走出黎代表全部人
成班左膠圍爐有閪用咩 屌你老母

四個字
同仇敵愾

果啲話唔關佢事既，應該係打飛機打到懵撚左，以為自己真係獨立左

我試過係外國比軍人閘住問係邊度黎，我答hong kong佢地唔識，之後焗住答china先走得，面對現實啦，唔怕場仗無咁快打得贏，最怕呢啲打飛機當head shot既on9仔

如果係因為64先知支那係殺人政權
我覺得會好大鑊

因為殺人政權呢點你唔應該係64時先知

咁樣亦出現左另一個問題
你一主動講，咁你就入左 中國個敍事系統 之中
變左香港係支流，中國先係主流

宜家香港人又唔係話思想上脫中
進入左而不自知係唔出奇

英文既話香港擺頭既

另外，你支持得64
咁你即係入左中國敍事系統之中
咁點叫想獨立呢？

其實港獨一出，香港已經同大陸割席，仲鬼理咩六四民主啟蒙。你諗下，同樣道理，班台灣仔已經唔認係中國人唔認孫中山。反攻大陸d追大理想88啦。

呢個post終於有正常人
今日有民主派
89後會諗前途問題
好大程度都因為六四
成日話本土
但邊d事對香港歷史有重大影響都唔知真係好好笑
嚴格嚟講
香港人當年都有份參與

香港成班冚家挪住外國護照既大愛支，仲要班後生燒多幾多青春，去為一個一早燈紅酒綠紙醉金迷既遠方城市哭喪自瀆？？？

on 9
新加坡華人會好關心馬來西亞，唔因為新加坡覺得自己屬於馬來西亞
而因為位於馬來西亞旁邊
唔理唔得

無論香港政治上點變
一定位於中國南方
點都要提防架啦

其實我諗大部分890後會對中港矛盾更加身同感受，不論自由行定新移民。
同埋，香港有所謂嘅民主，結果大部分香港人嘅利益咪又係俾小部分香港人出賣。
台灣行民主咪又係出咗個馬英九。
中國人嘅民主係只有少數服從多數，並冇多數尊重少數。
本身六四呢件事個意義都成疑嘅時候，特別係對新一代香港人黎講，又點會覺得係關自己事。
P.S. 當然，如果單純用坦克車鎮壓黎去睇，係可以人道立場關全世界事。

話六四唔關香港人事既入嚟講兩句

成日都話鄰國鄰國，係，我知你地好想堅持港獨思維，傳承落去，你地會覺得六四集會係鄰國事務所以唔參加

但係FF都唔好咁離地，首先佢未係真真正正鄰國，我地實實在在under緊呢個殺人政權。其次，對香港人而言，六四係好多香港人啟蒙既事件，係一件好concrete既事去睇清楚中共政權係一回咩事。可以咁講，有六四呢件事先會有今日中共「邪惡」既印象，有六四先會令到你地認為口中既鄰國係「冇得救」

最後，中共最怕乜野？最怕係人民團結，whatever你因爲咩事而團結。你地叫人唔好去六四，係鄰國既事。咁我想問你地係咪搞得到一個可以媲美六四集會既一個港獨集會？我睇到就係唔得。相反，正正因為你地，正中中共下懷，令到集會人數少左好多

雨傘革命後，一次似樣d既遊行都冇。大家都灰晒機。唯一一個可以團結返大家既就係一個契機：六四集會。因為呢個係香港民主人士既初衷，成日話「無忘初衷」，講緊既其實係自己追求民主既初衷

「六四事件」係鄰國既事，但「六四集會」絕絕對對係香港人既事，希望連登仔無論係咩政見，民主派獨派、想唔想悼念六四、中唔中意個大台都好，都出席今晚既集會，唔好再分黨分派

香港成班冚家挪住外國護照既大愛支，仲要班後生燒多幾多青春，去為一個一早燈紅酒綠紙醉金迷既遠方城市哭喪自瀆？？？

要悼念，班大愛支係咪最應該為六四後仲支持民主回西路樓死先呢？？？尤其個班之後冚家攞定護照走既！！！

香港囉

連台灣今日都被打壓到就快無外交
我地無可能唔理會中國既存在

唔知以為香港已經獨立咗，明明衰過台灣，你睇下出面有冇人會當香港係國家

淨係雨革班泛民已經談不上團結兩個字啦，平行時空
政見不同割席都唔係問題，但連篤灰都做得出。
想人參加？叫佢地放低支咪收埋個錢箱先講啦。

問題依家香港唔係獨立。

Country, 根據oxford dictionary, 意思係 an area that has, or used to have its own government and laws.
法律上，香港同中國唔同，法定貨幣唔同
政府架構唔同

唔算係同一個country 喎

我係香港人，64係中國事，所以唔關我事，完

認自己中國人只會被大中華思想吞噬

唔知你係鍵國定五毛。
但依家香港比中国管係事實，唔係吹幾句就唔係。

真係一早上就成班細蚊仔出晒黎

講左當做左
合埋眼當睇唔到
咁咪好似進步過又做到野過飯民

點解你可以講d野
完全同我講既野無關？

回錯

件事可以係一個好例子去教育後世咩係民主 但係唔好再民主黨式9up平反cap水 如果切入嘅角度係俾下一代認識終國暴政 我係支持嘅

on9講事實就五毛？依家香港獨立左？

同意樓主
但以為殘體字就唔洗屌？

所以嘛唔去支聯會個晚會，另搞論壇囉，係長毛之流打稻草人咋嘛。

我唔係中國人，完。

港豬

呢個咪就係支那講既一個兩制囉屌
我地係以一個country模式去獨立運作，但係主權要係係中國度

btw正如我樓上講左，因政見唔同唔參加六四，ok that’s fine，但係你所支持既政見吸納到幾多人？你所支持既政見有冇得開一個大型集會出嚟？如果唔得，你地又唔去集會，自己又搞唔到集會，成日係度「如果點點點」就會去，係連登9up下香港建國，唔通咁樣就有用過一齊六四集會？

正正係因為咁樣，個個人都拎住自己套理念，個個都認為自己果套最岩，個個都唔參加人地既集會，搞到香港人散晒，中共管治得你地班友好輕鬆。係呀百花齊放好正呀，每個人都可以安於自己個政見，好舒服架。但係唔好忘記我地有同一個敵人，就係中共

唔好話連登仔，香港人最弱既就係團結，永遠拎住人地黨派少少野嚟插人，都莫講過要反共港獨，就已經四分五裂

Sorry我預左俾連登仔屌我，但係我係一個務實主義者，我認為只有團結香港人一齊反共先可以有希望。我只係知道大部分香港人都對六四集會有回憶，係一個好好既契機call人出嚟

D集會下下要個個point都100%match晒你地口味咩？邊有可能？咁香港唔散晒都唔得啦。個人而言，我唔同意佢大叫「建設民主中國」，唔中意佢cap水，但凈係「結束一黨專政」呢個point我已經會去，話之個大會有咩捐款箱有咩暗黑歷史

獨立前可以先由意識開始.
若果一日認為自己係支那一部份,香港一日都唔會獨立到. 睇你寫既野全部都係基於大家都係中國人,所以要關注要平反,已經反映你既情感已經被支那綑綁,無論支那發生咩事你都覺得關香港事,因為大家都係中國政權下既人民. 咁既意識仲點獨立?

好多人冇思想，見人就跟，所以被判入幾年都唔知衰乜。

跟隨佢哋有咩後果？自己諗下

64係一面好好嘅照妖鏡,大部份支那官聽到都係唔敢出聲

我又寫左咩有咁顯示出黎？

無槍起義

中「國」？
五毛真係好想人去六四🤔

當六四係一個獨裁政權殺人嘅事件而去悼念我覺得ok, 但話要建設民主中國，我覺得就不了。

係，始終個獨裁政權管緊香港。
要切割同支共國身份，就要build up唔同嘅身份認同。

六四就係香港人要記得個殺人政權。

問題係中共唔會聽唔接受唔溝通

應該係週圍攪展覽唔係坐係個維園到

人數對中共黎講根本無意義

一架坦克就無哂啦

點解要同埋攻擊本土派嘅泛民人渣合作

維園個六四講嘅口號未必好聽，但佢嘅教育作用一定有。唔係佢地每年都講，我地下一代都唔知上面啲仆街野。
眼見有啲人直頭話"六四唔關佢事"，其實係，但關你個敵人事，就應該繼續利用黎打擊佢。

學聯搞散左，估唔到下一個搞散既係六四

今 晚 尖 沙 咀 有 六 四 晚 會

LIHKG @ Android

一定要反
比人知道獨立失敗
你就算100萬人上街遊行都會比坦克撞死

諗起當年又係百花齊放，然後比司徒華一野整合成為民主回歸，香港人真係多得佢唔少

Exactly

民主回歸真係笑話。

六四點解咁重要係因為當時仲係英屬香港，而個個時段即將轉換主權比中国，就發生左呢件事，亦令好多人驚左中共而走。

點解要否定呢個屬香港嘅史實？
點解要香港人忘記？

跟本六四事件嘅解讀就係分出中国人同香港人。

叫人唔洗理個啲跟本就係五毛。

若果唔鍾意泛民個種儀式，點解諗下點將六四扣落本土議題，加入本土史觀。

每日150已經夠恐怖

冇啦，連登太亂傾唔到serious 野

支那狗一日不願面對，一日都要講

55

但凡共匪想港人忘記嘅事
我地就要深深記住

唔識咪講到佢識為止囉，驚佢開槍射你呀

叫班民主黨集體下跪道歉先啦

就算希特拉屠猶太人都關香港事

不過...

支聯會活動？不了

當年香港人根本氣勢正盛,但司徒華一路keep住個運動係安全狀態,
佢果d咩民主回歸,民主中國根本點9香港人去死,
試想像下,一年後有民主中國,十三億人一齊投票,香又唔獨立,又無一國兩制,
你香港即刻仆街都得.

未必好似你咁諗

有64呢隻靚牌，本土派識用實有幫助

而唔係好似而家咁囉

當年人口約570萬，最高峰有150萬人遊行
如果港人可以延續當年齊心，香港唔會攪到今日咁，隨時已獨立

咁美帝又做乜出黎抽水啊？支那仍然不願面對喎，反正都係武器，點解唔用？

討厭屍屠華/支聯會唔等於唔可以以64攻擊支那

咪燃玩啦,隻牌比人污染曬啦,仲妄想將佢據為己有,比佢利用你就有份

呢樣野係牽涉本土派同支聯會對對方存在既處理囉

明知支聯會老屎忽架啦，所以前兩年本土派自己搞集會冇問題架，唔通俾d老屎忽話兩句就唔做？俾老屎忽少少打壓就放棄，想問仲點建國？

抽水就係既
但去到話拎黎做武器

呢點就講得太過啦

要民主黨下跪先做野？

自己搞好似前幾年咁
重新定義六四意義
六四可以塑造中共係魔鬼形象
從而加強分離意識

我意思係俾支那壓力既工作，支那愈不敢面對即係話愈要講

個春袋俾你地揸左30年都唔痛
鐵春袋黎喎

向世界各地為左爭取民主自由而犧牲既人致敬

同泛民合作？不了，隨時被佢哋背後拮你兩刀

第日共產黨有需要時平反埋都仲得,六四對共產黨都係一張牌

人地每年用幾多人力物力維穩你唔知？
咩叫唔痛

冇錯 要知道當年其實就係有自由 大學生反政府 所以被鎮壓 香港絕對唔可以被滅聲 大家下一代細路都要知道六四 香港先有希望

我就坐等支那平反64

agger

嗰班成日話『六四唔關我事既人』都唔知係真on9定五毛黎。就算呢單野發生係地球上任何一個地方，當佢係日本、韓國啊，都應該至少悼念下啦。六四呢班人係真正既鬥士黎架，人地滿腔熱誠，有理想、有抱負。嗰班垃圾鍵國撚（淨係指反悼念六四嗰班）有邊忽比得上佢地啊，有咩資格笑人啊

其次，點解悼念六四就=大中華膠/大愛撚乜乜物物？乜撚野邏輯黎......唔關你事？你睇下宜家香港，比中共食住曬，淨係最近d打壓已經越來越嚴重啦。唔通我地就冇責任，去紀念嗰班為左對抗中共，付出左自己既血、甚至生命既人？你地咁既撚樣，連做佢地同路人既資格都冇啦，仲話建國喎

最想我地忽視、甚至淡忘六四既咪又係班五毛 你地咁做，同班五毛有咩分別，順手幫埋共產黨維穩添！

但有一個夢 cap夠水 種大麻
無論雨怎麼打 大麻仍是會開花
但有一個夢 cap夠水 永續吧
鳩唱鳩坐又有錢收 永續吧

會悼念但唔會去支聯會果個囉

鍾意幫支聯會抬轎嘅咪去維園囉

咁你有冇去尖沙咀？

無，唔知咩人攪，費事

但有一個夢 cap夠水 種大麻
無論雨怎麼打 大麻仍是會開花
但有一個夢 cap夠水 永續吧
鳩唱就有錢收 永續吧

原來有d人廢up最叻

唔好唔係當年個民意主流本身就唔係民主回歸，而係比司徒華騎劫，用嘅理由就係要團結民意，我絕對支持用任何方式記念六四，但係支聯會既然打住建設民主中國嘅旗號，就唔好怪人唔去

支聯會嘅政見係建設民主中國，結束一黨專政
唔代表佢搞嘅活動要跟足會章，想團結更多民意，爭取支持，平反六四、結束一黨專政就夠，唔洗建設埋民主中國

我覺得應該在每年928搞個延續六四精神集會囉

尖沙咀個主題係警惕獨裁政權？咁樣好過平反六四或者建設民主中國。

六四對香港人既意義就係近代中共屠殺人民既真面目。
但香港人唔需要背負建設民主中國同平反六四既責任！
所以唔去支聯會六四晚會悼念有咩問題？

唔出去集會就廢up？

點解一定要去集會先?唔去就係仆街?

唔好話六四
讀中史越知得多文革 三反五反果啲
都一定覺得土共衰

平反六四都算，又要叫民主中國，香港啲民主都就無啦仲民主中國

總之去完都冇撚用,所以唔撚去

今次d 圖又精簡左，唔洗睇得咁辛苦

屌太多人將

六四=集會=支聯會

其實點討論落去

不嬲唔反對平反六四
只係有班人借機要人捐錢on9

睇完呢個POST
覺得新一代真係無得救
最基本既忠孝禮義廉恥都傳承唔到
仲講獨立
生存都成問題

有話合作？
唔合作就要忘記六四？

有話你係仆街？

其實我出post係想真係本土派諗下點係六四議題加入本土思考本位。 而唔係要忘記六四。

支那就算有民主都唔會比香港人自治, 咁六四關香港撚事

六四=建立民主支那？？？

飯民老野金句: 平反六四, 建立民主支那

你重新睇過個post先出黎柒啦。

我就係要令六四同建立民主支那分開。

你講泛民關我春事，我有叫你建立民主支那？

六四俾支聯會搞到蠟燭party咁
唱下歌點下蠟燭又一晚
水就cap到足

掉番轉講一直除左泛民同支聯會冇其他組織搞六四呢個議題
變相獨市
其實係嘥左

其實佢地入黎只係為左向泛民同支聯會出氣
屬私怨問題

根本唔會同你講六四

你採用呢種角度
講幾多都係等於
心繫家國反共版
真正應該宣傳既係
你睇啲大陸人幾無感
所以我哋同佢哋唔同
而我哋到咗分道揚鑣既時候

睇下共產黨今年叫埋tvb幫手做live直播，
就知幾想香港人繼續去支那會64晚會

好似不嬲都有採訪⋯

應該關注既唔係長安大街幾多人碌豬
係今日2018
長沙武漢
山西青島
啲人，幾能咁冷漠
幾能咁不屑
唔係去記憶乜能嘢
老細，你爭我兩仟蚊，
咪話1989，1969年既事我都記得呀
係唔能駛，係唔能駛多能謝你去年年集會架
集會睇吓今日中國人點樣冷漠先係有用

TVB上年有冇成個晚會做直播LIVE?

六四=中共暴政，為穩固政權就算屠殺人民都冇問題。

本土派應該借六四提醒全世界，唔好相信中共政權嘅承諾。

問題係香港人過去三十年，一面要毋忘六四，另一面就唔識汲取教訓，對中共存有幻想。

由「民主回歸」到「爭取雙普選」，甚至到恪守「一國兩制」都係咁戇鳩。

咩台做？

其實點利用六四議題可以個個唔同

支聯會囉六四黎建設民主中國你理鬼佢咩⋯⋯
佢有自由
本土同獨派咪囉六四黎做中港區別教育囉
而唔應該俾支聯會獨市
又要屌佢地消費六四

出街食飯見到唔知新聞台定高清台,開左雙屏,有得轉聲道

高清台應該唔會做緊劇集

將六四變做鄰國既事,

強化香港人身份/角色,同大陸人區隔,

我覺得好成功,

所以共產黨先咁多人咁緊張咁少香港人去64晚會

但發生咁多政治事件
今年六四又好似打回原型咁

掉轉咁討論下
咁要做啲乜先會唔俾你屌做show?
拎走蠟燭，唔唱歌，唔洗捐錢
cut左呢幾個環節你就會去集會了？

當做鄰國又好咩都好
都可以認識六四

唔明點解兩者有矛盾？
定係你覺得同中共講句你係鄰國
佢地就收兵唔溝淡你香港？

咪再逃避現實
中共都有晒plan做緊深港融合
你地仲係度口腔期講句鄰國鄰國

唔見你當做咩都認識吓亞齊省獨立運動遭印尼政府鎮壓歷史？
佢近香港過北京架搭飛機

屌成日都囉呢d例子
而家要反既對象係邊個先？
你又係當中國係你鄰國唔關你事？
咁印尼有冇干預緊香港呀？
有冇殖民黎溝淡香港呀？

無話忘記，但絕到唔會去支聯會果邊

有冇人覺得部分所謂本土派成日唔好理64係另類珍貴群組

用唔到理64=大中華膠呢點->就會講維園晚會係cap水大會->到叫佢唔好理支聯會->就話我關注64但唔會去維園->問佢有冇去尖沙咀->又話唔知咩人搞唔去

呢d人咩居心呢

好多人唔明六四係瓦解藍絲既唯一非財政力量

講得好

部分「本土派」因為反對民主黨同支那會就反對埋悼念六四，其實幾on9
又話「鄰國」，「新加坡唔悼念」，咁而家事實上香港就係比支那統治，香港唔係新加坡，唔係你唔悼念六四，香港就會變左獨立變左新加坡

oh really???

班「本土派」根本就係度發春夢
事實上香港就係比人殖民融合緊，但佢地會覺得因為幾句「鄰國」同唔悼念六四，就可以令香港邁向獨立
唔悼念六四係果，香港人民族主義係因，有前者根本唔代表就有後者
其實啲「本土派」屌鳩陳雲，但又將陳雲呢套「六四情花毒」信到十足十，咁咪一樣好矛盾

講笑咩 知又點 影響到乜？ 直接宣傳港獨唔得？

六四係理由，實際係支教民用黎 cap 水既手段

叫李卓人嘔翻個兩球野出黎先啦

支聯會老屎忽cap水就要否定成個64？

' 鄰國唔關我事'
基本上比起建設民主中國更加鴕鳥政策⋯⋯

否定 cap 水大會等於反 64

如果去cap水大會班人上晒天安門搞會點

結束一党專政都無叫

咪撚再狡辯啦
而家講緊要堅持講64，你班撚樣就轉移視線成日講cap水大會

又話自己唔反對關心64事件，不過淨係見到你班撚樣講埋d廢話，乜關心64就係上網抽水同屌票？

啲「本土派」將悼念六四=支那會=六四晚會=cap水
你認為應該悼念六四同傳承，就等如支持支那會cap水
有啲咁撚弱智既支持者所以本土派沒落係必然

毋忘六四同去支聯會晚會係兩件事嚟
諗下支聯會做幾多衰野

你搵到個方法
個方式能夠徹底搣甩啲豬閪
心繫家國血濃於水
話你叻

中國係點有邊個唔知 要靠一件佢地國家既小事去證明？

望下香港而家比班外族搞成點已經知啦

咁客觀黎睇
「六四情花毒」 呢樣野亦係真
你悼念64, 即係將自己入左中國敍事系統中
從屬左係支那民主到

呢點同本土派既 agenda 係互為矛盾

你可以話我可以用超然於民族認同, 普世價值既角度去悼念64
但問心, 有幾多個會明呢點?
即使國際主義既廢陶, 都做唔到呢點

依家不嬲都講緊某啲唔知咩派要否定六四，我出post都係叫大家唔好中計。 我有講唔去集會就等如反六四？

維園的燭火，不單是悼念，那還是抗議。

20180605 黃偉民易經講堂 維園六四29年燭光依舊 台灣鄭南榕 唐琳玲喜劇手法演譯香港悲劇

好簡單

六四燭光晚會型式化，cap水，但係人地有管理，有noise，大型，吸引到中間取態既人，起碼電視新聞都會報，可以話係香港意識形態既totem

細有細搞，要政治正確，要真心，無問題ga，不過搞左都無人理咁解

你問我政權點睇？邊種易管理咪邊種好，搞崇拜同滅聲都係一種選擇。問題係，邊樣對市民好？